﻿必要なスキル

データ取得
外部システムとクラスタ間でデータを転送するスキル。以下のような操作を実行するスキルが含まれます。

－Sqoopを使用したMySQLデータベースからHDFSへのデータのインポート
－Sqoopを使用したHDFSからMySQLデータベースへのデータのエクスポート
－Sqoopを使用したインポート時のデータの区切り文字およびファイル形式の変更
－リアルタイムおよびニアリアルタイムストリーミングデータのHDFSへの取込み
－クラスタへの読込み時のストリーミングデータの処理
－Hadoop File Systemコマンドを使用したHDFSへのデータ読込みとHDFSからのデータ読出し。

変換、ステージング、格納
HDFSに格納されている所定の形式のデータ値のセットを新しいデータ値や新しいデータ形式に変換し、HDFSに書き込みます。
－Sparkアプリケーションで使用するためのHDFSからのRDDデータの読込み
－Sparkを使用したRDDからHDFSへの結果の書き戻し
－各種ファイル形式のファイルの読み書き
－データの標準的な抽出、変換、読込み（ETL）処理の実行

データ解析
Spark SQLを使用して、アプリケーション内でプログラムによりメタストアと対話します。読込んだデータに対するクエリを使用してレポートを生成します。
－Sparkアプリケーションのための入力ソースまたは出力シンクとしてのメタストアテーブルの使用
－Sparkでのデータセットに対するクエリ実行の基本の理解
－Sparkを使用したデータのフィルタリング
－総統計を計算するクエリの作成
－Sparkを使用した異種のデータセットの結合
－ランクを付けたデータやソートしたデータの生成

設定：これは実技試験であり、受験者はコード作成だけではなく結果生成の全ての側面に精通しておく必要があります。
－使用可能なメモリの増加など、アプリケーション設定を変更するためのコマンドラインオプションの提供

これはテストです。
